譚惠珠：香港法院無權力取消《緊急法》

基本法委員會副主任譚惠珠指，回歸前香港法律經過人大常委會審視，當中緊急法已經被視為「完全採納」，人大常委會已經評定為無牴觸基本法，本港法院沒有權力取消。

譚惠珠在一個電台節目指出，對緊急法引起爭議，有心理準備，相信課題會去到終審法院，但事前對全國人大法工委和港澳辦的聲明不知悉，事後亦無討論。

人大法工委在聲明中提到，特區法律是否符合《基本法》，只能由人大常委會判斷和決定，任何其他機關都無權。

譚惠珠解釋，人大常委會授予本港法院在審案時「解釋權」，判定涉及高度自治範圍內的法律條文，是否違反基本法；但如果牽涉中央政府管理事務，或涉及中央和特區關係的條文，需要按基本法尋求人大釋法，形容是做法「上帝歸上帝，凱撒歸凱撒」，本港法院沒有權力取消一條人大常委會審視過為無牴觸基本法的法律。

法案在參議院通過咗，大家快啲去多謝議員啦！！！

幫推

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

人大釋法

人大：香港法院冇權處理香港法律

我以為尋求釋法係終審的權利

譚惠珠係咪無錢喺外國

拉

講還講

借個位

和理非唔知點抗爭？唔想放棄？
唔想做失敗撚？ 入黎啦

［進擊的和理非］
和理非武裝化 - 知識篇

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

都話叫你釋法

説好的三權分立同一國兩制呢？

我地做咗先
判咗你違憲
你不滿
咪上去人大釋法囉
咁先有位畀美國佬正式用 人權法

noted with thanks

快撚D釋法 唔洗出口術

我敢講冇譚乜乜係度唱衰一國兩制 美國都唔會過得咁快

得啦得啦，你玩哂啦

明存實亡了

Over my dead body?!

炒番的士牌啦，咩都唔識
又話九月社會平靜番，平靜左去邊？

淨係知佢好多的士牌

帶頭攬炒

收皮啦，共匪珠

18-11-2019 (原片）香港警察踩示威者頭部

鐘意點講就點講 根本點樣判你班撚樣係到指手劃腳咁

所以法院咪冇評緊急法囉
佢話你條蒙面法有問題之嘛
有冇睇判詞架

呢條閪婆幾撚時死

但如果牽涉中央政府管理事務，或涉及中央和特區關係的條文，需要按基本法尋求人大釋法

緊急法又好，禁蒙法法又好，點涉及以上兩者？
鳩up個原因都up錯

講個笑話： 一國兩制

你件臭老豬閪冇權講野呀！

依家人地話你出錯題又唔撚得

藐視法庭？

各位手足，關於送林奠去大灣區的partition，尋日激增20000幾人(差不多簽署人數的10%)!，證明大家都好希望將佢舉家永遠封印晌大灣區！

嘅然係咁就唔好停了，跟據早前民意調查有7成人唔妥佢嘅，咁我地嘅目標係咪應該set晌490萬個簽名呢？

小弟英文唔好，如果可以的話，亦希望各手足可以幫手將佢推上國際！

唔使俾錢架，簽完再share就唔使比錢㗎啦。最新消息：今朝22萬9千了！目標：490萬

中撚左幅射既人諗野係唔同啲

快撚D主動釋法啦
不如以後所有法例直接緊急法過，架空埋立法會，反正你地有咩做唔出

其實尼條友講嘢真係唔使介意🙂

唔使理條癈婆

條八婆不嬲都唔識法律架啦

笑下就算

佢同全家人都真係只有大陸資產，用銀聯，用人仔？中銀呀，Visa呀都唔用得喎

快啦屌仲係度鳩up

咁成本基本法都係共狗批架啦，講乜春呀

呢條友講啲野咁冇新聞價值就唔使報啦

呢件廢老真係好樣衰

呢條八婆幾時死

三姓家奴

人大：香港法院冇權審判香港疑犯
人大：香港法院冇權立足香港土地

直接一國一制啦咪撚嘈

錢係香港都好似可以制裁，不是嗎？

釋法啦, 唔好再搵人出黎口交啦

仲係好多間上市既非執行董事

你講就係呀？

多謝豬姐助攻俾老美

念珠菌，好心你啦，都半隻腳踏入棺材，唔通你真係想食住啲有毒嘅老人奶粉同有毒嘅維他命過世咩。不過呢如果你又想玩人大釋法呢，就快啦，我哋等緊你一齊同我地攬炒

大陸就係上帝

釋法啦仲口交

條八婆快d死啦

佢父母改佢個名改得岩
餵豬

唔明釋法有咩好處 全部都係佢嘅人 佢話咩就咩

說好的三權合作同一國一制呢？

之前已經有兩次無人尋求 人大自己衝出黎釋法

人大開始出聲
姐係有機會過人權(?)

等你釋法呀冚家產

多謝佢啦

就係呢條撚樣炒高的士牌

仲撥火, 呢啲傻閪真係負累嚟

加速攬炒

屌 一見到 譚惠珠 三隻字 就諗起佢個蛤蚧豬閪樣

即係擺明支共干預香港內政啦
咁即係要取消美國關係法啦

你老母就無權力

大家同我睇清楚係邊班仆街破壞緊法治

Wow 叻叻豬

年豬閪以前只係港英隻走狗

係咪應該開個記招叫佢快撚d識法？

咪撚貼佢張相，唔該。
食緊早餐

咁唔該正式向全世界宣布取消一國兩制

但高院都唔係話緊急法有問題，係話禁蒙面法有問題。支那人唔識字？

呢條友咁醜樣，仲未照鏡死既

咁美國法院有權力取消啦。

有險可守

一國一制 直接攬抄 快啦屌

黎啦黎啦，講出口啦

人大係至高無上，法院法律喺佢面前係無意思，所有野都係“我說了算”

都唔係話要「取消」
只係話你聽你地做嘅野「有違基本法」

一開始淋病又話預左比人司法覆核但都迎難而上去搞……原來根本就唔會比法院管到，咁你扮乜辛苦啫扮晒蟹~
不過真係要多謝e班豬隊友，台灣更加唔洗旨意收得返，安心移民過去嚕

尋日呢單野無疑助攻左人權法案通過

捉到佢一定要....

釋法囉仆街
都預撚左架啦

快啲釋法啦屌
老雞齋吹唔做

我都想講
個個咩都唔睇衝撚哂出黎
明明講到明話唔評論緊急法
係咪咁心急想俾人制裁

一國一制

我屌你啦 審之前唔出聲 審完唔合心意又輸打贏要

老蚌珠

法院無權三權分立喺一國兩際係笑話

果陣就攞啲民生議題嚟搞
話要「一次性」人大釋法
叫大家唔好阻住佢

而家終於揭露咗塊遮醜布
一次性佢老母

咁釋法啦

班官都唔識法治

不如直接話香港無資格施行一國兩制把啦
字眼唔同意思一樣

推上國際：香港法治正式死亡 由大陸法律取代

哩個仆街幾撚時死 有無人幫佢加啲二噁英落飯 等佢快啲死

仲有楊岳橋呢？

痰胃豬

你估佢會唔會釋法？

其實英治時期嘅法律有冇d係針對中國共產黨架?
而家講明97後保留嘅都符合基本法吖嘛!

每次見到呢隻老虔婆都無好野

呢條禍港殃民閪婆幾撚時死！

冇改錯名

釋法啦
等你好耐性
唔係唔做呀？？
好失望囉

唔好貼⋯

快啲釋法啦 攬炒焦土

this monster is easy kill,thrust his butt

咪撚post條閪婆個樣

遲d人大可以判案，暴動，暴動，拉親都判暴動，改埋判終身，然後變相集中營

希望都做到前推翻到政府

等你釋法呀

隻共豬個様仲衰L過柒婆

條妖婦出街唔蒙面就真係犯法喇

人形豬好似識法律㗎可？

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

法庭判緊急法「部份違反基本法」。

人大：基本法不存在 要跟黨走

制裁佢唔比佢用美國銀行體系都有排佢收

廢除終審庭，直接由人大決定囉

可能終審庭會跪低，個時就唔使釋法。

係咁既話唔好下下要釋法啦
直接叫人大法
香港法律由人大常委判斷
呢d叫一國兩制？

司法覆核都廢埋，攬炒啦。
香港關係法可以立即取消。

不如宣布 一國一制

收皮

的士牌莊家

其實呢條友可唔可以出少句聲

唔好貼相

咁平時d JR 法院判違憲，係咪又係無權

好想知佢點釋法
人地都冇解釋基本法
淨係話你不符合基本法

都唔係緊急狀態用乜緊急法

冇話唔比用 唔比你唔係緊急狀態用咋你有本事咪宣佈緊急狀態

香港政府無權取消《人權法》

咁香港法院有冇權決定DQ港獨參選人/發晢係合憲

釋法話以後全部香港案件由人大審囉

呢條閪婆等制裁啦

緊急法係本地立法，冇你老母

其實就算跟程序都係一直到終審，政府唔gur先再提請人大釋法唔係咩？北京咁早出嚟鳩噏jm9？

利申 中學通識程度

本來係，但中共之下唔係

其實22年黎
法院判過好撚多次啦
佢點講都解唔通個邏輯

美國國會有權力通常過關係法

佢真係訓撚緊覺，法庭判乜都未知。

釋法啦 仲敢講司法獨立？

快撚d釋